msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: advtrains\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: advtrains-discuss@lists.sr.ht\n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-10 21:40+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2023-10-09 11:24+0200\n"
"Last-Translator: Y. Wang <yw05@forksworld.de>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.3.2\n"

#: atc.lua
msgid "ATC Kick command warning: doors are closed."
msgstr "ATC 警告：车门已关闭，无法踢出乘客。"

#: atc.lua
msgid "ATC Kick command warning: train moving."
msgstr "ATC 警告：火车正在移动，无法踢出乘客。"

#: atc.lua
msgid "ATC Reverse command warning: didn't reverse train, train moving."
msgstr "ATC 警告：火车正在移动，无法改变行车方向。"

#: atc.lua
msgid "ATC command parse error: Unknown command: @1"
msgstr "ATC 语法错误：未知命令：@1"

#: atc.lua
msgid "ATC command syntax error: I statement not closed: @1"
msgstr "ATC 语法错误：“I”命令不完整：@1"

#: atc.lua
#, fuzzy
msgid "ATC controller, Command: @1"
msgstr ""
"ATC 控制器\n"
"模式：@1\n"
"命令：@2"

#: atc.lua
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: atc.lua
msgid "Digiline channel"
msgstr "Digiline 频道"

#: atc.lua wagons.lua
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: atc.lua
msgid "Unconfigured ATC controller"
msgstr "ATC 控制器 (未配置)"

#: copytool.lua
msgid "Back of train would end up off track, cancelling."
msgstr "火车后部不在轨道上。"

#: copytool.lua
msgid "No such lua entity."
msgstr "您没有指向一个可以用火车复制工具复制的物体。"

#: copytool.lua
msgid "No such train: @1."
msgstr "ID 为“@1”的列车不存在。"

#: copytool.lua
msgid "No such wagon: @1."
msgstr "ID 为“@1”的车厢不存在。"

#: copytool.lua
msgid "The clipboard couldn't access the metadata. Copy failed."
msgstr "无法复制：剪贴板无法访问元数据。"

#: copytool.lua
msgid "The clipboard couldn't access the metadata. Paste failed."
msgstr "无法粘贴：剪贴板无法访问元数据。"

#: copytool.lua
msgid "The clipboard is empty."
msgstr "剪贴板是空的。"

#: copytool.lua
msgid "The track you are trying to place the wagon on is not long enough."
msgstr "轨道太短。"

#: copytool.lua
msgid "Train copied."
msgstr "已复制列车。"

#: copytool.lua
msgid ""
"Train copy/paste tool\n"
"\n"
"Left-click: copy train\n"
"Right-click: paste train"
msgstr ""
"火车复制工具\n"
"\n"
"左键单击：复制\n"
"右键单击：粘帖"

#: copytool.lua
msgid "You do not have the @1 privilege."
msgstr "您没有“@1”权限。"

#: couple.lua
msgid "<No coupler>"
msgstr "<没有车钩>"

#: couple.lua
msgid "Buffer and Chain Coupler"
msgstr "链式车钩"

#: couple.lua
msgid "Can not couple: The couplers of the trains do not match (@1 and @2)."
msgstr "您无法连接这两节车厢：这两节车厢使用不同的车钩 (@1和@2)。"

#: couple.lua
msgid ""
"Cannot couple @1 and @2 - train would have length @3 which is above the "
"limit of @4"
msgstr ""

#: couple.lua
msgid "Scharfenberg Coupler"
msgstr "Scharfenberg 式车钩"

#: couple.lua
msgid ""
"You are not allowed to couple trains without the train_operator privilege."
msgstr "您没有“train_operator”权限，不能连接这两节车厢。"

#: craft_items.lua
msgid "Boiler"
msgstr "锅炉"

#: craft_items.lua
msgid "Chimney"
msgstr "烟囱"

#: craft_items.lua
msgid "Driver's cab"
msgstr "驾驶室"

#: craft_items.lua
msgid "Wheel"
msgstr "车轮"

#: init.lua
msgid "Advtrains Status: no_action @1 slowdown @2 (log @3)"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Advtrains is already running normally!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid ""
"Crash during advtrains main step - skipping the shutdown save operation to "
"not save inconsistent data!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid ""
"Data is being saved. While saving, advtrains will remove the players from "
"trains. Save files will be reloaded afterwards!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Delete all train routes, force them to recalculate"
msgstr ""

#: init.lua
msgid ""
"Detach all players, especially the offline ones, from all trains. Use only "
"when no one serious is on a train."
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Disable the advtrains globalstep temporarily"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Disabled advtrains successfully"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Instructed to save() but load() was never called!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Print advtrains status info"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Re-enabling advtrains globalstep..."
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Reload successful!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Removing unused wagon"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Restoring saved state in 1 second..."
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Returns the position of the train with the given id"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Saving failed: @1"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Successfully invalidated train routes"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Teleporting to train @1"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Teleports you to the position of the train with the given id"
msgstr ""

#: init.lua
msgid ""
"The advtrains globalstep has been disabled. Trains are not moving, and no "
"data is saved! Run '/at_disable_step no' to enable again!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Train @1 does not exist or is invalid"
msgstr ""

#: init.lua
msgid ""
"Train @1 had no wagons left because of some bug. It is being deleted. Wave "
"it goodbye!"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "Train @1 is at @2"
msgstr ""

#: init.lua
msgid "from wagon_save table."
msgstr ""

#: misc_nodes.lua
msgid "@1 Platform (45 degree)"
msgstr "较高的@1站台 (45°)"

#: misc_nodes.lua
msgid "@1 Platform (high)"
msgstr "较高的@1站台"

#: misc_nodes.lua
msgid "@1 Platform (low)"
msgstr "较低的@1站台"

#: misc_nodes.lua
msgid "@1 Platform (low, 45 degree)"
msgstr "较低的@1站台 (45°)"

#: protection.lua
msgid "Can operate turnouts and signals in unprotected areas"
msgstr ""

#: protection.lua
msgid "Can place and dig tracks in unprotected areas"
msgstr ""

#: protection.lua
msgid ""
"Can place, remove and operate any train, regardless of owner, whitelist, or "
"protection"
msgstr ""

#: protection.lua
msgid "Can place, remove and operate trains"
msgstr ""

#: protection.lua
msgid "You are not allowed to build near tracks at this protected position."
msgstr "这里已被保护，您不能在这里的铁路附近建任何东西。"

#: protection.lua
msgid ""
"You are not allowed to build near tracks without the track_builder privilege."
msgstr "您没有“train_operator”权限，不能在铁路附近建任何东西。"

#: protection.lua
msgid "You are not allowed to build tracks at this protected position."
msgstr "这里已被保护，您不能在这里建造铁路。"

#: protection.lua
msgid ""
"You are not allowed to build tracks without the track_builder privilege."
msgstr "您没有“train_operator”权限，不能在这里建造铁路。"

#: protection.lua
msgid ""
"You are not allowed to operate turnouts and signals without the "
"railway_operator privilege."
msgstr "您没有“railway_operator”权限，不能控制铁路设施。"

#: signals.lua
msgid "Andrew's Cross"
msgstr "铁路道口信号灯"

#: signals.lua
#, fuzzy
msgid "Lampless Signal (deprecated!)"
msgstr "臂板信号机"

#: signals.lua
msgid "Signal (deprecated!)"
msgstr ""

#: signals.lua
#, fuzzy
msgid "Wallmounted Signal (left) (deprecated!)"
msgstr "壁挂式信号灯 (左侧)"

#: signals.lua
#, fuzzy
msgid "Wallmounted Signal (right) (deprecated!)"
msgstr "壁挂式信号灯 (右侧)"

#: signals.lua
#, fuzzy
msgid "Wallmounted Signal (top) (deprecated!)"
msgstr "悬挂式信号灯"

#: track_reg_helper.lua
msgid "@1 Slope"
msgstr "@1斜坡"

#: track_reg_helper.lua
#, fuzzy
msgid "Can't place: Not enough slope items left (@1 required)"
msgstr "无法放置斜坡：您没有足够的铁路斜坡放置工具 (您总共需要@1个)"

#: track_reg_helper.lua
#, fuzzy
msgid "Can't place: There's no slope of length @1"
msgstr "无法放置斜坡：advtrains 不支持长度为@1米的斜坡。"

#: track_reg_helper.lua
#, fuzzy
msgid "Can't place: no supporting node at upper end."
msgstr "无法放置斜坡：较高端没有支撑方块。"

#: track_reg_helper.lua
#, fuzzy
msgid "Can't place: not pointing at node"
msgstr "无法放置斜坡：您没有选择任何方块。"

#: track_reg_helper.lua
#, fuzzy
msgid "Can't place: space occupied!"
msgstr "无法放置斜坡：此区域已被占用。"

#: track_reg_helper.lua tracks.lua
#, fuzzy
msgid "This track can not be removed!"
msgstr "您不能移除这段轨道。"

#: trackplacer.lua
#, fuzzy
msgid "This node can't be changed using the trackworker!"
msgstr "您不能使用铁路调整工具调整这个方块。"

#: trackplacer.lua
#, fuzzy
msgid "This node can't be rotated using the trackworker!"
msgstr "您不能使用铁路调整工具旋转这个方块。"

#: trackplacer.lua
#, fuzzy
msgid "This track can not be rotated!"
msgstr "您不能旋转这段轨道。"

#: trackplacer.lua
msgid ""
"Track Worker Tool\n"
"\n"
"Left-click: change rail type (straight/curve/switch)\n"
"Right-click: rotate object"
msgstr ""
"铁路调整工具\n"
"\n"
"左键单击：切换轨道类型\n"
"右键单击：旋转方块"

#: tracks.lua
msgid "Position is occupied by a train."
msgstr ""

#: tracks.lua
msgid "There's a Signal Influence Point here."
msgstr ""

#: tracks.lua
msgid "There's a Track Circuit Break here."
msgstr ""

#: trainhud.lua
msgid "OVERRUN RED SIGNAL! Examine situation and reverse train to move again."
msgstr ""

#: wagonprop_tool.lua
msgid "Insufficient privileges to use this!"
msgstr ""

#: wagonprop_tool.lua
#, fuzzy
msgid "Wagon Properties Tool"
msgstr "车厢属性"

#: wagonprop_tool.lua
msgid ""
"Wagon Properties Tool\n"
"Punch a wagon to view and edit the Wagon Properties"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid " units"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "!!! Train off track !!!"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "(Doors closed)"
msgstr "(车门已关闭)"

#: wagons.lua
msgid "Allow these players to access your wagon:"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Clear 'Disable ARS' flag"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Current FC: "
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid ""
"Destroying wagon with inventory, but inventory is not found? Shouldn't "
"happen!"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Doors are closed! (Try holding sneak key!)"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid ""
"Doors are closed. Use Sneak+rightclick to ignore the closed doors and get "
"off."
msgstr "车门已关闭，请使用潜行+右键单击下车。"

#: wagons.lua
msgid "Freight Code:"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Get off"
msgstr "下车"

#: wagons.lua
msgid "Get off (forced)"
msgstr "强制下车"

#: wagons.lua
msgid "Line"
msgstr "火车线路"

#: wagons.lua
msgid "Liquid: "
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Liquid: empty"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Missing train_operator privilege"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Next FC:"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Not a valid wagon id."
msgstr ""

#: wagons.lua
#, fuzzy
msgid "Not allowed to do this."
msgstr "您不能调整这段轨道。"

#: wagons.lua
msgid "Onboard Computer"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Please specify a player name to transfer ownership to."
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Prev FC"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Remote Routesetting"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Routingcode"
msgstr "路由码"

#: wagons.lua
msgid "Save wagon properties"
msgstr "保存车厢属性"

#: wagons.lua
msgid "Select seat:"
msgstr "请选择座位："

#: wagons.lua
msgid "Show Inventory"
msgstr "显示物品栏"

#: wagons.lua
msgid "Text displayed inside train"
msgstr "车厢内部显示"

#: wagons.lua
msgid "Text displayed outside on train"
msgstr "车厢外部显示"

#: wagons.lua
msgid "That player does not exist!"
msgstr ""

#: wagons.lua
#, fuzzy
msgid "That wagon does not exist!"
msgstr "这节车厢没有座位。"

#: wagons.lua
#, fuzzy
msgid "The track you are trying to place the wagon on is not long enough!"
msgstr "轨道太短。"

#: wagons.lua
msgid "The wagon's inventory is not empty."
msgstr ""

#: wagons.lua
#, fuzzy
msgid "This Wagon ID"
msgstr "车厢已满。"

#: wagons.lua
msgid "This wagon has no seats."
msgstr "这节车厢没有座位。"

#: wagons.lua
msgid "This wagon is full."
msgstr "车厢已满。"

#: wagons.lua
msgid "This wagon is owned by @1, you can't destroy it."
msgstr "这是 @1 的车厢，您不能摧毁它。"

#: wagons.lua
msgid "Train ID"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Train overview / coupling control is only shown when the train stands."
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Train overview /coupling control:"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Uninitialized, removing"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Wagon @1 ownership changed from @2 to @3"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "Wagon needs to be decoupled from other wagons in order to destroy it."
msgstr ""

#: wagons.lua
#, fuzzy
msgid "Wagon placeholder"
msgstr "车厢属性"

#: wagons.lua
msgid "Wagon properties"
msgstr "车厢属性"

#: wagons.lua
msgid "Wagon road number:"
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid ""
"Warning: If you destroy this wagon, you only get some steel back! If you are "
"sure, hold Sneak and left-click the wagon."
msgstr ""
"警告：如果您摧毁此车厢，您只能拿到一些钢方块。如果您确定要摧毁这节车厢，请按"
"潜行键并左键单击此车厢。"

#: wagons.lua
msgid "You are not allowed to access the driver stand."
msgstr ""

#: wagons.lua
msgid "You can't get on this wagon."
msgstr ""

#: wagons.lua
#, fuzzy
msgid "You don't have the train_operator privilege."
msgstr "您没有“@1”权限。"

#: wagons.lua
msgid "You have been given ownership of wagon @1"
msgstr ""

#~ msgid "3-way turnout"
#~ msgstr "三开道岔"

#~ msgid "90+Angle Diamond Crossing Track"
#~ msgstr "交叉轨道 (其中一条轨道与坐标轴平行)"

#~ msgid "ATC controller"
#~ msgstr "ATC 控制器"

#~ msgid ""
#~ "ATC controller, mode @1\n"
#~ "Channel: @2"
#~ msgstr ""
#~ "ATC 控制器\n"
#~ "模式：@1\n"
#~ "频道：@2"

#~ msgid "Access to @1"
#~ msgstr "可前往@1"

#~ msgid "Big Industrial Train Engine"
#~ msgstr "大型工业用火车头"

#~ msgid "Box Wagon"
#~ msgstr "货运车厢"

#~ msgid "Bumper"
#~ msgstr "保险杠"

#~ msgid "Can't get on: wagon full or doors closed!"
#~ msgstr "无法上车：车门已关闭或车厢已满。"

#~ msgid "Can't place: protected position!"
#~ msgstr "无法放置：此区域已被保护。"

#~ msgid "Command (on)"
#~ msgstr "命令 (激活时)"

#~ msgid "Default Seat"
#~ msgstr "默认座位"

#~ msgid "Default Seat (driver stand)"
#~ msgstr "默认座位 (司机座位)"

#~ msgid "Dep. Speed"
#~ msgstr "出发速度"

#~ msgid "Deprecated Track"
#~ msgstr "请不要使用"

#~ msgid "Detailed Steam Engine"
#~ msgstr "精细的蒸汽机车"

#~ msgid "Detector Rail"
#~ msgstr "探测轨道"

#~ msgid "Diagonal Diamond Crossing Track"
#~ msgstr "交叉轨道"

#~ msgid "Door Delay"
#~ msgstr "车门关闭时间"

#, fuzzy
#~ msgid "Driver Stand"
#~ msgstr "司机座位"

#~ msgid "Driver Stand (left)"
#~ msgstr "左侧司机座位"

#~ msgid "Driver Stand (right)"
#~ msgstr "右侧司机座位"

#~ msgid "Driver stand"
#~ msgstr "司机座位"

#~ msgid "Industrial Train Engine"
#~ msgstr "工业用火车头"

#~ msgid "Industrial tank wagon"
#~ msgstr "液体运输车厢"

#~ msgid "Industrial wood wagon"
#~ msgstr "木材运输车厢"

#~ msgid "Japanese Train Engine"
#~ msgstr "高速列车车头"

#~ msgid "Japanese Train Inter-Wagon Connection"
#~ msgstr "日本火车车钩"

#~ msgid "Japanese Train Wagon"
#~ msgstr "高速列车车厢"

#, fuzzy
#~ msgid "Japanese signal pole"
#~ msgstr "高速列车车厢"

#~ msgid "Kick out passengers"
#~ msgstr "踢出乘客"

#~ msgid "Loading Track"
#~ msgstr "装货轨道"

#~ msgid "Lock couples"
#~ msgstr "锁定连接处"

#~ msgid "Passenger Wagon"
#~ msgstr "客车"

#, fuzzy
#~ msgid "Passenger area"
#~ msgstr "客车"

#~ msgid ""
#~ "Passive Component Naming Tool\n"
#~ "\n"
#~ "Right-click to name a passive component."
#~ msgstr ""
#~ "被动元件命名工具\n"
#~ "\n"
#~ "右键单击命名所选元件。"

#~ msgid "Perpendicular Diamond Crossing Track"
#~ msgstr "垂直交叉轨道"

#~ msgid "Reverse train"
#~ msgstr "改变行车方向"

#~ msgid "Signal"
#~ msgstr "信号灯"

#~ msgid "Speed:"
#~ msgstr "速度"

#~ msgid "Station Code"
#~ msgstr "车站代码"

#~ msgid "Station Name"
#~ msgstr "车站名称"

#~ msgid "Station/Stop Track"
#~ msgstr "车站轨道"

#~ msgid "Steam Engine"
#~ msgstr "蒸汽机车"

#~ msgid "Stop Time"
#~ msgstr "停站时间"

#~ msgid "Subway Passenger Wagon"
#~ msgstr "地铁车厢"

#~ msgid "Target:"
#~ msgstr "目标速度"

#, fuzzy
#~ msgid "This node can't be rotated using the trackworker,"
#~ msgstr "您不能使用铁路调整工具旋转这个方块。"

#~ msgid "This position is protected!"
#~ msgstr "这里已被保护。"

#~ msgid "This track can not be changed."
#~ msgstr "您不能调整这段轨道。"

#~ msgid "Track"
#~ msgstr "轨道"

#, fuzzy
#~ msgid "Train "
#~ msgstr "已复制列车。"

#~ msgid "Unconfigured LuaATC component"
#~ msgstr "LuaATC 部件 (未配置)"

#~ msgid "Unloading Track"
#~ msgstr "卸货轨道"

#~ msgid "Use Sneak+rightclick to bypass closed doors!"
#~ msgstr "请使用潜行+右键上车。"

#~ msgid "Y-turnout"
#~ msgstr "对称道岔"

#~ msgid ""
#~ "You are not allowed to configure this LuaATC component without the @1 "
#~ "privilege."
#~ msgstr "您没有“@1”权限，不能配置这个 LuaATC 部件。"

#~ msgid ""
#~ "You are not allowed to configure this track without the @1 privilege."
#~ msgstr "您没有“@1”权限，不能调整这段轨道。"

#~ msgid "You are not allowed to configure this track."
#~ msgstr "您不能调整这段轨道。"

#, fuzzy
#~ msgid "You are not allowed to modify this protected track."
#~ msgstr "这里已被保护，您不能在这里建造铁路。"

#~ msgid ""
#~ "You are not allowed to name LuaATC passive components without the @1 "
#~ "privilege."
#~ msgstr "您没有“@1”权限，不能命名被动元件。"

#~ msgid ""
#~ "You need to own at least one neighboring wagon to destroy this couple."
#~ msgstr "您必须至少拥有其中一节车厢才能分开这两节车厢。"
